惠譽：倘香港高度自治受損 或檢視評級

惠譽確認香港長期信貸評級「AA+」，前景為「穩定」。

惠譽提及《逃犯條例》修訂爭議。該評級機構指出，條例引起市場廣泛討論，憂慮會損害一國兩制下賦予香港的高度自治權。香港目前評級高於中國內地的「A+」，該評級機構解釋，這基於香港的管治水平、法治基礎、政策框架、營商環境及監管制度與中國內地截然不同，即使大灣區令中港經濟融合，亦不會收窄差異。

不過，若內地及香港的體制與監管框架變得相似，會損害香港高度自治，由於香港信貸評級高於中國內地，惠譽或因此檢視香港的評級。